 
 
UML 面向对象分析与设计 
1. 试题 
                                                    
试       题      题      目 
在需求分析中，边界类（）。 
A．负责目标软件系统与外部执行者之间的交互。 
B．作为完成用例任务的责任承担者，负责协调、控制其他类共同完成用例规定的
功能或行为。 
C．负责保存目标软件系统中具有持久意义的信息项并向其他类提供信息访问的操
作。 
D．负责实现用户的业务逻辑。 
 
 
答案. A 
 
 
 
2. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在需求分析中，控制类（）。 
A．负责目标软件系统与外部执行者之间的交互。 
B．作为完成用例任务的责任承担者，负责协调、控制其他类共同完成用例规定的
功能或行为。 
C．负责保存目标软件系统中具有持久意义的信息项并向其他类提供信息访问的操
作。 
D．负责实现用户的业务逻辑。 
 
 
答案. B 
 
 
 
3. 试题 
                                                     
 
在需求分析中，实体类（）。 
A．负责目标软件系统与外部执行者之间的交互。 
B．作为完成用例任务的责任承担者，负责协调、控制其他类共同完成用例规定的
功能或行为。 
C．负责保存目标软件系统中具有持久意义的信息项并向其他类提供信息访问的操
作。 
D．负责实现用户的业务逻辑。 
 
 
答案. C 
 
 
 
4. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
通常情况下，执行者与用例之间的一种通信连接对应一个（） 。 
A．边界类 
B．控制类 
C．实体类 
D．数据字典 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
5. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
一般而言，一个用例通常对应一个（） 。如果不同用例的任务有较多类似之处，也
可以考虑在多个用例的实现方案中加以共享。 
A．边界类 
B．控制类 
C．实体类 
D．数据字典 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
6. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）主要来源于领域概念模型和用例描述中具有持久意义的信息项，一般与用例中
特定的业务逻辑关系不大。 
A．边界类 
B．控制类 
C．实体类 
D．数据字典 
 
 
答案. C 
 
 
 
7. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
UML通过图形化的表示机制从多个侧面对系统的分析和设计模型进行刻画。 其中 （）
包括用例图（use case diagram），它从外部用户的角度描述系统的功能，并指出功
能的参与者。 
A．用例视图 
B．结构视图 
C．行为视图 
D．构件视图 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
8. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
UML通过图形化的表示机制从多个侧面对系统的分析和设计模型进行刻画。 其中 （）
包括类图(class diagram)、对象图(object  diagram)和包图(package diagram)，它
们分别从不同的层面表示系统的静态结构。 
A．用例视图 
B．结构视图 
C．行为视图 
D．构件视图 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
9. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
UML通过图形化的表示机制从多个侧面对系统的分析和设计模型进行刻画。 其中 （）
包括交互图(interactive diagram)、状态图(statechart diagram )与活动图(activity 
diagram)，它们从不同的侧面刻画系统的动态行为。 
A．用例视图 
B．结构视图 
C．行为视图 
D．构件视图 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
10. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
UML通过图形化的表示机制从多个侧面对系统的分析和设计模型进行刻画。 其中 （）
包括构件图(component diagram)，它描述软件系统中各组成构件、构件的内部结
构以及构件之间的依赖关系。 
A．用例视图 
B．结构视图 
C．行为视图 
D．构件视图 
 
 
答案. D 
 
 
 
11. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在UML中，（）表示使用软件系统的功能、与软件系统交换信息的外部实体。 
A．用例 
B．执行者 
C．边 
D．用例图 
 
 
答案. B 
 
 
 
12. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在UML中，（）表示执行者为达成一项相对独立、完整的业务目标而要求软件系统
完成的功能。 
A．用例 
B．执行者 
C．边 
D．用例图 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
13. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
如果用例 B是用例A的某项子功能， 并且建模者确切地知道在A 所对应的动作序列
中何时将调用B，则称（）。 
A．用例 A包含用例 B 
B．用例 A扩展用例 B 
C．用例 A继承用例B 
D．用例A 实现用例B 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
14. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
如果用例 A与用例 B相似， 但 A 的功能较 B多，A 的动作序列是通过在B的动作序
列中的某些执行点上插入附加的动作序列而构成的，则称（）。 
A．用例 A包含用例 B 
B．用例 A扩展用例 B 
C．用例 A继承用例B 
D．用例A 实现用例B 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
15. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
如果用例 A 与用例 B 相似，但 A 的动作序列是通过改写 B 的部分动作或者扩展 B
的动作而获得的，则称（）。 
A．用例 A包含用例 B 
B．用例 A扩展用例 B 
C．用例 A继承用例B 
D．用例A 实现用例B 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
16. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在用例图中，执行者之间的关系只有（）一种。 
A．扩展 
B．包含 
C．继承 
D．实现 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
17. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在用例图中，可以用（）来表示整个软件系统或其中一些子系统的边界，也可以用
它表示软件系统的不同发布版本的功能范围。 
A．边界框 
B．用例 
C．执行者 
D．关联关系 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
18. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）描述面向对象软件系统的静态结构。其结点表示系统中的类及其属性和操作，
其边表示类之间的关系。 
A．对象图 
B．类图 
C．用例图 
D．部署图 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
19. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
下图表示类图的（）。 
 
 
A．关联关系 
B．聚合关系 
C．组合关系 
D．依赖关系 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
20. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
下图表示类图的（）。 
 
 
A．关联关系 
B．聚合关系 
C．组合关系 
D．依赖关系 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
21. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
下图表示类图的（）。 
 
 
A．关联关系 
B．聚合关系 
C．组合关系 
D．依赖关系 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
22. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
下图表示类图的（）。 
 
 
A．关联关系 
B．聚合关系 
C．组合关系 
D．依赖关系 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
23. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
下图表示类图的（）。 
 
 
A．关联关系 
B．实现关系 
C．继承关系 
D．依赖关系 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
24. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
下图表示类图的（）。 
+op11()
+op12()
-attr11
-attr12
Class1
+op21()
+op22()
-attr21
-attr22
Class2
 
 
A．关联关系 
B．实现关系 
C．继承关系 
D．依赖关系 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
25. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是一种不包含操作的实现部分的特殊类。 
A．接口 
B．实现类 
C．分析类 
D．概念类 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
26. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是软件系统中的某些对象在运行过程中的瞬时快照，其结点表示对象，边表示
对象之间的链接。 
A．用例图 
B．类图 
C．状态图 
D．对象图 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
27. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
()描述一组对象通过消息传递而形成的协作行为。 
A．对象图 
B．用例图 
C．交互图 
D．状态图 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
28. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是一张二维图。其纵向代表时间轴，时间沿垂直方向向下延伸；其横向由多个
参与交互的对象构成，这些对象之间无顺序关系。 
A．对象图 
B．用例图 
C．交互图 
D．顺序图 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
29. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
对象之下的垂直虚线称为（） ，表示对象在始于对象表示图元所处的时间起点、止
于对象生命终结符之间的时间段内在软件系统中存在。 
A．对象的创建点 
B．对象的删除点 
C．对象引用其他对象的时刻 
D．对象的生命线 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
30. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在顺序图中，（）采用实心三角形箭头表示。 
A．对象 
B．类 
C．同步消息 
D．异步消息 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
31. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在顺序图中，（）采用普通箭头表示。 
A．对象 
B．类 
C．同步消息 
D．异步消息 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
32. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在UML顺序图中，（）是指一个对象传向其自身的消息。 
A．自消息 
B．返回消息 
C．创建（create）消息 
D．销毁（destroy）消息 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
33. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在 UML顺序图中，如果一条消息从对象 a 传向对象 b，那么其（）是一条从 b 指
向a 的虚线有向边，它表示原消息的处理已经完成，处理结果（如果有的话）沿返
回消息传回。 
A．自消息 
B．返回消息 
C．创建（create）消息 
D．销毁（destroy）消息 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
34. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在UML顺序图中， （）对消息传递的目标对象的创建。 
A．自消息 
B．返回消息 
C．创建（create）消息 
D．销毁（destroy）消息 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
35. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在UML顺序图中， （）对消息传递的目标对象的销毁。 
A．自消息 
B．返回消息 
C．创建（create）消息 
D．销毁（destroy）消息 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
36. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在顺序图中，下图表示（）。 
 
A．同步消息 
B．异步消息 
C．自消息 
D．带时延的消息 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
37. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在顺序图中，下图表示（）。 
 
 
A．同步消息 
B．异步消息 
C．自消息 
D．带时延的消息 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
38. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在顺序图中，下图表示（）。 
 
 
A．同步消息 
B．异步消息 
C．自消息 
D．带时延的消息 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
39. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
下图表示一个（）的示例。 
 
A．顺序图 
B．对象图 
C．协作图 
D．通信图 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
40. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）描述一个实体在事件刺激下的反应式动态行为。 
A．顺序图 
B．状态图 
C．协作图 
D．部署图 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
41. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）描述实体为完成某项功能而执行的操作序列，其中的某些操作或者操作的子序
列可以并发和同步。 
A．活动图 
B．状态图 
C．协作图 
D．部署图 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
42. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在UML活动图中，（）表示一个操作完成后对其后续操作的触发。 
A．活动 
B．初始活动 
C．控制流 
D．信息流 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
43. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在UML活动图中，（）表示操作之间的信息交换。 
A．活动 
B．初始活动 
C．控制流 
D．信息流 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
44. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在UML活动图中，（）表示计算过程的抽象表示，它或者是一个基本的计算步骤，
或者由一系列基本的计算步骤和子活动构成。 
A．活动 
B．决策点 
C．并发控制 
D．对象 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
45. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在UML活动图中，（）表示活动需要输入的对象或者作为活动的处理结果输出的对
象。 
A．活动 
B．决策点 
C．并发控制 
D．对象 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
46. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
()是软件系统中的某个逻辑模块或物理模块，它具有精确定义的对外接口，并且，
嵌于运行系统中的构件实例能够被其他任何实现了相同接口的另一构件实例所替
换。 
A．对象 
B．类 
C．实体 
D．构件 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
47. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）描述软件系统中的构件及构件之间的构成关系和依赖关系。 
A．部署图 
B．构件图 
C．对象图 
D．状态图 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
48. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）表示软件系统的可执行工件（artifact）在运行环境中的分布情况。 
A．部署图 
B．构件图 
C．对象图 
D．状态图 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
49. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）表示对象所包含的信息（过程和数据）对于那些不需要这些信息的对象是不可
访问的。 
A．抽象 
B．封装 
C．信息隐藏 
D．继承 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
50. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是指强调实体的本质、内在的属性。在系统开发中，它指的是在决定如何实现
对象之前的对象的意义和行为。 
A．抽象 
B．封装 
C．信息隐藏 
D．继承 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
51. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是子对象或者子类自动共享父对象或者父类数据结构和方法的机制，这是对象
或类之间的一种关系。 
A．抽象 
B．封装 
C．继承 
D．信息隐藏 
 
 
答案. C 
 
 
 
52. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
下图显示了类的（）关系。 
 
A．关联关系 
B．聚集关系 
C．继承关系 
D．实现关系 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
53. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
下图显示了类图的（）。 
动物
羊 狼
 
 
A．单一继承关系 
B．多重继承关系 
C．关联关系 
D．实现关系 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
54. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
下图显示了类图的（）。 
交通工具
小车 小船
水陆两用
汽车
 
 
 
A．单一继承关系 
B．多重继承关系 
C．关联关系 
D．实现关系 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
55. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）表示不能从中实例化的类。 
A．实体类 
B．抽象类 
C．具体类 
D．接口 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
56. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
实现视图将系统中可重用的块包装成具有可替代性的物理单元，这些单元被称为
（），它是系统高层的可重用的组成部件。 
A．节点 
B．类 
C．对象 
D．构件 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
57. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是表示计算资源的运行时的物理对象，通常具有内存和处理能力，它可能具有
用来辨别各种资源的构造型，如 CPU、设备和内存等。 
A．节点 
B．类 
C．对象 
D．构件 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
58. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是在一个已定义的模型元素的基础上构造的一种新的模型元素。 
A．对象 
B．类 
C．节点 
D．构造型 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
59. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是现实世界中个体或事物的抽象表示，是其属性和相关操作的封装。 
A．对象 
B．构件 
C．模型 
D．类 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
60. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是某些对象的共同特征(属性和操作)的表示。 
A．对象 
B．构件 
C．模型 
D．类 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
61. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
类之间的（）关系是现实世界中遗传关系的直接模拟，它表示类之间的内在联系 以
及对属性和操作的共享。 
A．关联 
B．聚集 
C．组成 
D．继承 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
62. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在（）关系下，部分类的对象是整体类对象的一个组成部分。 
A．关联 
B．聚集 
C．组成 
D．继承 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
63. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是对象与其外部世界相互关联的唯一途径。 
A．函数调用 
B．接口 
C．状态转换 
D．消息传递 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
64. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）将整个软件系统划分为模型、视图和控制器三个部分。 
A．架构模式 
B．分层模式 
C．MVC 
D．管道模式 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
65. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（） 将整个软件系统分为若干层次， 最顶层直接面向用户提供软件系统的操作界面，
其余各层为紧邻其上的层次提供服务。 
A．架构模式 
B．分层模式 
C．MVC 
D．管道模式 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
66. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）以算法和数据结构为中心，其系统功能由一系列的处理步骤构成，相邻的
处理步骤之间以数据流通管道相互连接。 
A．架构模式 
B．分层模式 
C．MVC 
D．流程处理模式 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
67. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在（）中，客户端负责用户输入和处理结果的呈现，服务端则负责后台的业务逻辑
处理。 
A．客户/服务模式 
B．分层模式 
C．MVC 
D．流程处理模式 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
68. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
UML 的（）以一种简单、抽象的函数表示对象之间的信息传递，不考虑通信过程
的内部细节，在 UML顺序图中用普通的有向箭头表示。 
A．简单消息 
B．同步消息 
C．异步消息 
D．返回消息 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
69. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
UML的（）表示消息源发出消息后必须等待消息处理过程完毕并返回处理结果后，
消息源才可继续执行后续操作。 。 
A．简单消息 
B．同步消息 
C．异步消息 
D．返回消息 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
70. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
UML 的（）表示消息源发出消息后不必等待消息处理过程的返回，即可继续执行
自己的后续操作。 
A．简单消息 
B．同步消息 
C．异步消息 
D．返回消息 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
71. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
UML 的（）表示前面发送的消息的处理过程完结之后的返回结果。返回消息应该
是同步的。 
A．简单消息 
B．同步消息 
C．异步消息 
D．返回消息 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
72. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
()用于描述相互合作的对象间的交互关系和链接关系。 
A．协作图 
B．用例图 
C．通信图 
D．类图 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
73. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
下图显示了一个典型的 UML（）。 
 
A．协作图 
B．对象图 
C．通信图 
D．类图 
 
 
答案. A 
 
 
 
74. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
设计（）的目的是，将目标软件系统中依赖于系统运行环境的数据存取部分与其他
部分相分离。 
A．系统架构 
B．数据持久存储服务 
C．实现模型 
D．外部接口 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
75. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
将如下类映射为Java代码，其形式为（）。 
 
 
A . 
public class CommMachine { 
  //成员变量说明 
private String dialTone; 
 
  //成员方法说明 
  public void dial( ); 
  public void hangup( ); 
  public void transmitVoice( ); 
} 
B.   
protect    class CommMachine { 
  //成员变量说明 
private String dialTone; 
 
  //成员方法说明 
  public void dial( ); 
  public void hangup( ); 
  public void transmitVoice( ); 
} 
C． 
Private class CommMachine { 
  //成员变量说明 
private String dialTone;  
 
 
  //成员方法说明 
  public void dial( ); 
  public void hangup( ); 
  public void transmitVoice( ); 
} 
D. 
public class CommMachine { 
  //成员变量说明 
private String dialTone; 
 
  //成员方法说明 
  private void dial( ); 
  private void hangup( ); 
  private void transmitVoice( ); 
} 
 
 
 
答案. A 
 
 
 
76. 试题 
                                                    
科目 
《UML 面向对象分析与设
计》 
√  知识点 
章节  第2章 
页码  192 
题 
型 
单选  √ 
认知 
分类 
记忆   
难度 
难   
分值 
 
2 
 
多选    理解  √  中  √ 
是非    应用    易   
填空           
命  题  人    审  题  人    录  入  员    
 
试       题      题      目 
将下图中的接口映射为 Java 代码，具有（）的形式。 
 
A． 
public interface Service { 
…… 
} 
B． 
protect interface Service { 
…… 
} 
C   
private interface Service { 
…… 
} 
D 
void interface Service { 
…… 
} 
 
 
 
答案. A 
 
 
77. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
将下图中的包映射为Java代码，具有（）形式。 
 
A． 
package Communication; 
 
public class Fax { 
…… 
} 
 
public class Telephone { 
…… 
} 
B． 
package Communication; 
 
Private class Fax { 
…… 
} 
 
Private class Telephone { 
…… 
} 
C． 
package Communication; 
 
protect class Fax {  
 
…… 
} 
 
protect class Telephone { 
…… 
} 
D. 
package Communication; 
 
class Fax { 
…… 
} 
 
class Telephone { 
…… 
} 
 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
78. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
将下图映射为Java代码，具有（）的形式。 
 
A． 
public class Fax extends CommMachine { 
  //成员变量说明 
private String mode; 
 
  //成员方法说明 
  public void sendFax( ); 
  public void recvFax( ); 
} 
B． 
public class Fax implement CommMachine { 
  //成员变量说明 
private String mode; 
 
  //成员方法说明 
  public void sendFax( ); 
  public void recvFax( ); 
} 
C. 
protect class Fax extends CommMachine { 
  //成员变量说明 
private String mode; 
 
  //成员方法说明  
 
  public void sendFax( ); 
  public void recvFax( ); 
} 
D 
Protect class Fax implement CommMachine { 
  //成员变量说明 
private String mode; 
 
  //成员方法说明 
  public void sendFax( ); 
  public void recvFax( ); 
} 
 
 
 
答案. A 
 
 
 
79. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
将下图映射为Java代码，具有（）形式。 
 
A． 
public class Address { 
…… 
} 
 
public class Person { 
  public Address homeAddress; 
  public Company employer; 
…… 
} 
 
public class Company { 
  public Person employee; 
…… 
} 
B   
protect class Address { 
…… 
} 
 
protect class Person { 
  public Address homeAddress; 
  public Company employer;  
 
…… 
} 
 
protect class Company { 
  public Person employee; 
…… 
} 
C 
public class Address { 
…… 
} 
 
public class Person { 
  protect Address homeAddress; 
  protect Company employer; 
…… 
} 
 
public class Company { 
  protect Person employee; 
…… 
} 
D 
private class Address { 
…… 
} 
 
private class Person { 
  private Address homeAddress; 
  private Company employer;  
 
…… 
} 
 
private class Company { 
  private Person employee; 
…… 
} 
 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
80. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
将下图映射为Java代码，具有（）形式。 
 
A. 
public class FootballTeam { 
  public Person member[ ]; 
…… 
} 
B. 
protect class FootballTeam { 
  protect Person member[ ]; 
…… 
} 
C. 
private class FootballTeam { 
  private Person member[ ]; 
…… 
} 
D 
public class FootballTeam { 
  protect Person member[ ]; 
…… 
} 
 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
81. 试题 
                                                    
试       题      题      目 
（）是对系统领域各部分所形成的一种抽象表示形式，是为了面向对象的软件开发
而形成的图形化表示形式。 
A．领域模型 
B．分析模型 
C．设计模型 
D．概念模型 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
  
 
82. 试题 
                                                    
试       题      题      目 
（）是在领域模型的基础上，对系统进行进一步的分析获得的。它有三种非常有效
的模型：实体类、控制类和边界类。 
A．E-R模型 
B．分析模型 
C．设计模型 
D．概念模型 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
83. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是在分析模型的基础上，添加了设计元素的结果，使得分析模型更加接近系统
实现。 
A．领域模型 
B．数据模型 
C．设计模型 
D．概念模型 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
84. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）显示某时刻对象和对象之间的关系，反映了某个时刻系统的内部结构。 
A．状态图 
B．对象图 
C．协作图 
D．交互图 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
85. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）使用类图的一个子集，用于强化某个时间点类实例之间的关系。 
A．状态图 
B．对象图 
C．协作图 
D．交互图 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
86. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）可以用于说明特定系统状态下系统的内部结构和关联关系，主要适合于系统的
详细设计阶段和编码阶段。 
A．状态图 
B．对象图 
C．协作图 
D．交互图 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
87. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在UML中，（）可以对模型元素进行有效组织，如类、用例、构件，从而构成具有
一定意义的单元。 
A．节点 
B．构件 
C．包 
D．连接 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
88. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）是显示运行时对象之间以事件顺序安排的相互作用的图。它着重显示了参与相
互作用的对象和所交换消息的顺序。其消息发送以及消息接收使用事件来表示。 
A．协作图 
B．对象图 
C．顺序图 
D．用例图 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
89. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）用于显示对象和角色集之间的通信，用于完成特定的功能。 
A．协作图 
B．对象图 
C．顺序图 
D．用例图 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
90. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）作为完成用例任务的责任承担者，协调、控制其他类共同完成用例规定的功能
或行为。 
A．边界类 
B．实体类 
C．控制类 
D．数据对象 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
91. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
构造（）的关键在于将用例的各项功能分解并分派至合适的分析类，并研究分析类
之间如何通过消息传递来协同地完成各项功能。 
A．用例图 
B．构件图 
C．部署图 
D．交互图 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
92. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在界面设计中，通常屏幕的（）表示与软件系统的运行状态无关、在任何情况下均
没有变化的文本、图标（icon）、图形（graph）、图像（image）等。 
A．静态元素 
B．动态元素 
C．用户输入元素 
D．用户命令元素 
 
 
答案. A 
 
 
 
 
 
 
 
93. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在界面设计中，通常屏幕的（）表示因当前用户及软件系统的运行状态而异，由软
件系统根据业务逻辑自动呈现于屏幕中，且不允许用户修改的内容，包括不可编辑
的文本、图标、图形、图像等。 
A．静态元素 
B．动态元素 
C．用户输入元素 
D．用户命令元素 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
94. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在界面设计中，通常屏幕的（）表示在屏幕上预留空位、由用户在界面操作中填写
或选择的界面元素，包括可编辑的文本、单选钮（radio）、多选框（checkbox）、选
择列表（select list）等。 
A．静态元素 
B．动态元素 
C．用户输入元素 
D．用户命令元素 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
95. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
在界面设计中，通常屏幕的（）表示用户点击此类元素后位于界面后端的业务逻辑
处理或界面刷新动作将被触发，其典型代表是按钮、菜单、超链等。 
A．静态元素 
B．动态元素 
C．用户输入元素 
D．用户命令元素 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
96. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
（）定义了一个时间刻度范围内不同对象的行为。提供了对该时间段内对改表状态
以及如何进行交互的可视化描述。 
A．用例图 
B．顺序图 
C．协作图 
D．时间图 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 
97. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
()是一种特殊形式的状态机，用于对计算流程和工作流程建模。 
A. 时间图 
B．流程图 
C．活动图 
D．状态图 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
98. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
活动图包含（），它是原子活动并且当它们处于活动状态时不允许发生转换。。 
A．活动状态 
B．动作状态 
C．分叉控制 
D．泳道 
 
 
答案. B 
 
 
 
 
 
 
 
99. 试题 
                                                    
试       题      题      目  
 
活动图可以包含并发线程的（）。 
A．活动状态 
B．动作状态 
C．分叉控制 
D．泳道 
 
 
答案. C 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
100.  试题 
                                                     
 
试       题      题      目 
在活动图中，（）表示能被系统中的不同对象和人并发执行的活动。 
A．活动状态 
B．动作状态 
C．分叉控制 
D．并发线程 
 
 
答案. D 
 
 
 
 
 
 
 