
华师17年9月课程考试《计算机图形学》作业考核试题




一、单选题（共 20 道试题，共 40 分。）

1.  双线性法向插值法（PhongShading）有何优点？()
A. 法向计算精确
B. 高光域准确
C. 对光源和视点没有限制
D. 速度较快
正确答案：B
2.  下面关于深度缓存消隐算法(Z-Buffer)的论断哪一条不正确?
A. 深度缓存算法并不需要开辟一个与图像大小相等的深度缓存数组
B. 深度缓存算法不能用于处理对透明物体的消隐
C. 深度缓存算法能并行实现
D. 深度缓存算法中没有对多边形进行排序
正确答案：B
3.  触摸屏是____设备。
A. 输入
B. 输出
C. 输入输出
D. 既不是输入也不是输出
正确答案：C
4.  图形软件系统提供给用户三种基本的输入方式，不包含的选项是____。
A. 请求方式
B. 采样方式
C. 事件方式
D. 随机方式
正确答案：D
5.  用转角法判别点在区域的内外。将疑点M与边界上一点P连接，当P沿边界移动一周时，M点处于区域外的是____。
A. MP与给定的某条直线夹角变化值为0
B. MP与给定的某条直线夹角变化值为2π
C. MP与给定的某条直线夹角变化值为π
D. MP与给定的某条直线夹角变化值为3π
正确答案：A
6.  下列有关平面几何投影的叙述，错误的是____。
A. 透视投影又可分为一点透视、二点透视、三点透视
B. 斜投影又可分为斜等测、斜二测
C. 正轴测又可分为正一测、正二测、正三测
D. 正视图又可分为主视图、侧视图、俯视图。
正确答案：C
7.  分辨率为1080×1024的显示器各需要多少字节位平面数为24的帧缓存____。
A. 512KB
B. 1.6MB
C. 2.7MB
D. 3.9 MB
正确答案：D
8.  三维空间中的透视投影，主灭点最多可以有几个____。
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
正确答案：C
9.  下列有关多边形连贯性原理的叙述，错误的是____。
A. 由区域的连贯性知，扫描线与多边形边界的交点数为偶数
B. 边的连贯性是区域连贯性在一条扫描线上的反映
C. 扫描线的连贯性是多边形区域连贯性在一条扫描线上的反映
D. 已知一条扫描线与多边形边的交点序列，可根据边的连贯性，增加一个递增量算出相邻扫描线与多边形边的交点序列
正确答案：A
10.  计算机内存编址的基本单位是____。
A. 位
B. 字
C. 字节
D. 兆
正确答案：C
11.  利用种子填充算法实现多边形填充时，边界和内点的连通性要求是（ ）。
A. 内点为4连通时，边界必须为4连通
B. 内点为4连通时，边界必须为8连通
C. 内点为8连通时，边界必须为4连通
D. 内点为8连通时，边界必须为8连通
正确答案：C
12.  ____是可以判别点在区域内外的方法。
A. 反走样法
B. 射线法
C. 中点分割法
D. Roberts方法
正确答案：A
13.  下列有关平面几何投影的叙述语句中，正确的论述为____。
A. 在平面几何投影中，若投影中心移到距离投影面无穷远处，则成为平行投影
B. 透视投影与平行投影相比，视觉效果更有真实感，而且能真实地反映物体的精确的尺寸和形状
C. 透视投影变换中，一组平行线投影在与之平行的投影面上，可以产生灭点
D. 在三维空间中的物体进行透视投影变换，可能产生三个或者更多的主灭点
正确答案：A
14.  在面片的数量非常大的情况下哪一个消隐算法速度最快?()
A. 深度缓存算法(Z-Buffer)
B. 扫描线消隐算法
C. 深度排序算法(画家算法)
D. 不知道
正确答案：C
15.  扫描消隐算法在何处利用了连贯性（相关性Coherence）?(1)计算扫描线与边的交点；（2）计算多边形在其边界上的深度；（3）计算多边形视窗任意点处的深度值；（4）检测点与多边形之间的包含性。()
A. 仅在（1）和（2）处
B. 仅在（1）和（3）处
C. 仅在（1）（2）和（3）处
D. 
正确答案：D
16.  ____不能擦去局部图形，只能用于静显示，常用于显示大量而复杂稳定的图形。
A. 随机扫描显示器
B. 存储管式图形显示器
C. 光栅扫描显示器
D. 没有任何显示器
正确答案：B
17.  在Hall光透射模型中作了哪些假设？（1）假设光源在无穷远处；（2）假设视点在无穷远处。()
A. 仅（1）
B. 仅（2）
C. （1）和（2）
D. 都没有。
正确答案：C
18.  计算机图形学与计算机图像处理的关系是（ ）。
A. 计算机图形学是基础，计算机图像处理是其发展
B. 不同的学科，研究对象和数学基础不同，但它们之间也有可转换部分
C. 同一学科在不同场合的不同称呼而已
D. 完全不同的学科，两者毫不相干
正确答案：B
19.  在简单光反射模型中，由物体表面上点反射到视点的光强是下述哪几项之和？()（1）环境光的反射光强；（2）理想漫反射光强；（3）镜面反射光强；（4）物体间的反射光强。
A. （1）和（2）
B. （1）和（3）
C. （1）（2）和（3）
D. （1）（2）（3）和（4）
正确答案：C
20.  下列有关投影的叙述语句中，正确的论述为()
A. 透视投影与平行投影相比，能真实的反映物体的精确的尺寸和形状
B. 平行投影的投影中心到投影面距离是无限的
C. 透视投影变换中，一组平行于投影面的线的投影产生一个灭点
D. 灭点可以看作是有限远处的一个点在投影面上的投影。
正确答案：B


 
华师17年9月课程考试《计算机图形学》作业考核试题




二、多选题（共 15 道试题，共 30 分。）

1.  下列哪些不是计算机图形学与计算机图象学的关系()。
A. 计算机图形学是基础，计算机图象学是其发展
B. 不同的学科，研究对象和数学基础都不同，但它们之间也有可转换部分
C. 同一学科在不同场合的不同称呼而已
D. 完全不同的学科，两者毫不相干
正确答案：ACD
2.  在曲线、曲面的表示上，参数方程有何优点( )。
A. 几何不变性
B. 有更多的系数控制曲线曲面的形状
C. 可利用矢量表示系数、矩阵运算
D. 有利于从低维到高维的转换
正确答案：ABCD
3.  下列关于图的存储表示的叙述中，哪些是正确的？()
A. 无向图的相邻矩阵是对称矩阵
B. 对于带权的图，其相邻矩阵中值为1的元素，其值可以用边的权来权替
C. 用邻接表法存储包括n个结点的图需要保存一个顺序存储的结点表和n个链接存储的边表
D. 用邻接表法存储包括n条边的图需要保存一个顺序存储的结点表和n个链接存储的边表
正确答案：ABD
4.  下列有关Bezier曲线性质的叙述语句中，正确的结论为()。
A. Bezier曲线可用其特征多边形来定义
B. Bezier曲线不一定通过其特征多边形的各个顶点
C. Bezier曲线两端点处的切线方向必须与起特征折线集（多边形）的相应两端线段走向一致
D. n次Bezier曲线，在端点处的r阶导数，只与r个相邻点有关。
正确答案：ABC
5.  哪些是国际标准化组织（ISO）批准的图形标准？()
A. GKS
B. PHIGS
C. CGM
D. DXF
正确答案：ABC
6.  以下关于图形变换的论述，正确的是（ )。
A. 平移变换不改变图形大小和形状，只改变图形位置
B. 比例变换改变了图形的大小，但不改变图形各个顶点离原点的距离
C. 复杂的几何变换可以分解成若干基本的几何变换组合，称为级联变换
D. 旋转变换后各图形部分间的线性关系和角度关系不变，变换后直线的长度不变
正确答案：ACD
7.  在CorelDRAW中能够同时用于调整位图与矢量图形的色彩调整命令是哪几个( )。
A. Hue/Saturation/Lightness
B. Color Balance
C. Gamma
D. Tone Curve
正确答案：ABC
8.  在中点画圆算法中，哪种说法是正确的（ ）。
A. 为了减轻画圆的工作量，中点画圆利用了圆的四对称性质
B. 双步画线算法是一个增量算法
C. 中点画圆算法只用到整数的加减法和左移运算，故效率高且适合硬件实现
D. 中点画圆法与中点画线法类似，用一个函数值来选择两个像素点中最逼近圆弧的像素点
正确答案：BCD
9.  下列哪些不是双线性光强插值法（GourandShading）存在的问题？()
A. 光照强度在数值上不连续
B. 生成多面体真实感图形效果差
C. 生成曲面体真实感图形效果差
D. 速度仍然不够快
正确答案：ACD
10.  下列关于齐次坐标的说法，正确的是（ ）。
A. 二维平面中的点用非齐次坐标表示时，具有两个分量，且是唯一的
B. 齐次坐标技术就是用n 1维向量表示一个n维向量，而且在n 1维空间中讨论n维向量的变换
C. 用齐次坐标技术可以对平移、比例、旋转等几何变换用矩阵乘法来处理
D. 齐次坐标表示技术不可以用来表示无穷远点
正确答案：ABC
11.  下面关于深度缓存消隐算法(Z-Buffer)的论断哪些正确?()
A. 深度缓存算法并不需要开辟一个与图像大小相等的深度缓存数组
B. 深度缓存算法不能用于处理对透明物体的消隐
C. 深度缓存算法能并行实现
D. 深度缓存算法中没有对多边形进行排序
正确答案：ACD
12.  可以对“美术字文本”应用哪些特殊效果( )。
A. 立体化
B. 封套
C. 透视
D. 阴影
正确答案：ABCD
13.  计算机绘图设备一般使用什么颜色模型？()
A. R
B. G
C. B
D. S
正确答案：ABC
14.  下列有关简单光反射模型的描述语句中，正确的论述为( )。
A. 简单光反射模型，又称为Phong模型，它模拟物体表面对光的反射作用
B. 在简单光反射模型中，假定光源是点光源，而且，仅仅关注物体表面对光的镜面反射作用
C. 简单光反射模型主要考虑物体表面对直射光照的反射作用
D. 在简单光反射模型中，对物体间的光反射作用，只用一个环境光变量做近似处理
正确答案：ACD
15.  在光栅图形显示器上输出一条任意斜率的直线，主要受到以下( )因素的影响。
A. 光栅图形显示器的分辨率
B. 线宽
C. 线型
D. 直线的扫描转换的算法
正确答案：ABCD


 
华师17年9月课程考试《计算机图形学》作业考核试题




三、判断题（共 15 道试题，共 30 分。）

1.  在光栅图形中，区域是由相连的像素组成的集合，这些像素具有相同的属性值或者它们位于某边界线的内部。
A. 错误
B. 正确
正确答案：B
2.  自由曲线可以用一条标准代数方程来描述。
A. 错误
B. 正确
正确答案：A
3.  实体的拓扑关系表示实体之间的相邻、相离、方位、相交和包含等关系。
A. 错误
B. 正确
正确答案：A
4.  区域填充算法不仅改变了区域的填充颜色，还改变了区域的表示方法。
A. 错误
B. 正确
正确答案：B
5.  NURBS曲线方法不能够提供标准解析曲线和自由曲线的统一数学表达。
A. 错误
B. 正确
正确答案：A
6.  齐次坐标表示法用n维向量表示一个n＋１维向量。
A. 错误
B. 正确
正确答案：A
7.  B曲线具有对称性质。
A. 错误
B. 正确
正确答案：A
8.  如果投影空间为平面，投影线为直线，则称该投影为平面几何投影
A. 错误
B. 正确
正确答案：B
9.  二次Bzier曲线实际是一段抛物线。
A. 错误
B. 正确
正确答案：A
10.  图形变换时，一个实际的变换可以分解为几个基本变换的乘积，乘积顺序是可以交换的。
A. 错误
B. 正确
正确答案：A
11.  当投影中心到投影面的距离为有限值时，相应的投影为平行投影。
A. 错误
B. 正确
正确答案：A
12.  DDA是中点算法的改进。
A. 错误
B. 正确
正确答案：A
13.  光栅扫描式图形显示器可看作是点阵单元发生器，可直接从单元阵列中的一个可编地址的象素画一条直线到另一个可编地址的象素。
A. 错误
B. 正确
正确答案：A
14.  在透视投影中，不平行于投影平面的平行线，经过透视投影后交汇到一个点，该点称为灭点。
A. 错误
B. 正确
正确答案：B
15.  实体几何性质包括位置、长度和大小等。
A. 错误
B. 正确
正确答案：B


 